.\" Страница приручника за weatherhs -- превод на српски језик (Никола Хаџић <nikola.hadzic.000@protonmail.com>)
.TH "WEATHERHS" 1 "13. август 2022." "1.0.0" "Страница приручника за weatherhs"
.SH ИМЕ
weatherhs \- алатка командне линије за временске и сродне информације
.SH УВОД
.B weatherhs
.RB [ -h ]
.RB [ -v ]
.RB [ --no-pp ]
.RB [ -m
.IR РЕЖИМ ]
.RB [ -a ]
.RB [ -w ]
.RB [ -d
.IR "ЦЕО БРОЈ≥1" ]
.RB [ -t
.IR гггг-ММ-дд ]
.RB [ --format
.IR ФОРМАТ ]
.RB [ --unsafe ]
.RB [ --get-file ]
.SH ОПИС
Ово је алатка командне линије која преузима и представља на леп начин („прети-принтује“) временске и сродне податке („податке“) са WeatherAPI сервера („сервера“), у форми табеле.
.SH ОКРУЖЕЊЕ
Све променљиве окружења специфичне овом програму почињу са „WEATHERHS_“.
.TP
.B WEATHERHS_API_KEY
API кључ за преузимање података са сервера.
Можете добити један регистрацијом на WeatherAPI сајту.
.IP
Мора одговарати
.BR pcre (3)
обрасцу „^[0-9a-fA-F]+$“ да би била узета у обзир.
.TP
.B WEATHERHS_API_KEY_ENC
Путања до датотеке где
.BR gpg (1)-ом
енкриптован API кључ за преузимање података са сервера је сачуван.
Мораћете да се аутентификујете да би програм декриптовао датотеку и тиме добио API кључ.
.IP
Мора бити постављена и испуњена и када је њена мета декриптована њен садржај мора бити од
.BR pcre (3)
обрасца „^[0-9a-fA-F]+$“ да би била узета у обзир.
.IP
Ова променљива окружења ће само бити ефективна ако је програм био компајлиран са подршком за енкрипцију („encryption“ компајлерска застава).
.P
Од
.B WEATHERHS_API_KEY
и
.B WEATHERHS_API_KEY_ENC
ова друга има предност, и једна од њих мора бити исправно постављена да би главна функција програма радила.
.TP
.B WEATHERHS_LOCATION
Локација за коју преузети податке.
Директно је прослеђена као вредност за упитни параметар серверу.
.IP
Мора одговарати
.BR pcre (3)
обрасцу „^[ .,[:alnum:]]+$“ да би главна функција програма радила.
.TP
.B WEATHERHS_LANGUAGE
Језички код који означава у којем језику би требале бити преузете ниске података.
Подразумевано је „en“.
.IP
Мора одговарати
.BR pcre (3)
обрасцу „^[a-z_]+$“ да би била узета у обзир.
.SH ОПЦИЈЕ
Без иједне дате опције, програм ће послати захтев за податке о тренутном времену (што значи без квалитета ваздуха) серверу за локацију наведену у
.B WEATHERHS_LOCATION
променљиви окружења, и прети-принтоваће их кориснику у случају успеха.
.TP
.BR -h ", " --help
Прикажи помоћни мени програма и изађи.
.TP
.BR -v ", " --version
Прикажи верзију програма и изађи.
.TP
.B --no-pp
Немој прети-принтовати податке.
.TP
.BI -m " РЕЖИМ\fR, " --mode " РЕЖИМ"
Режим за тип информација.
Дозвољене вредности и њихови кореспондирајући типови информација су:
.TS
lb l.
timezone	Локација и временска зона.
current	Тренутно време.
forecast	Прогноза за наведени број дана.
astronomy	Астрономиски подаци.
.TE
.IP
Подразумевана вредност је „current“.
.TP
.BR -a ", " --air-quality
Заједно са временским подацима преузми и испиши податке о квалитету ваздуха.
.IP
Има смисла само ако је режим за тип информација „current“ или „forecast“.
.TP
.BR -w ", " --alerts
Заједно са временским подацима преузми и испиши податке о временским упозорењима.
.IP
Има смисла само ако је режим за тип информација „forecast“.
.TP
.BI -d " ЦЕО БРОЈ≥1\fR, " --days " ЦЕО БРОЈ≥1"
Број дана за који преузети податке када је режим за тип информација „forecast“.
Подразумевана вредност је 3.
.TP
.BI -t " гггг-ММ-дд\fR, " --date " гггг-ММ-дд"
Датум за који преузети податке када је режим за тип информација „astronomy“.
Подразумевана вредност је тренутни датум.
.TP
.BI -f " ФОРМАТ\fR, " --format " ФОРМАТ"
Формат у којем захтевати податке са сервера.
Или „json“ (подразумевано) или „XML“.
.TP
.B --unsafe
Користи HTTP уместо HTTPS-а за комуникацију са сервером.
.TP
.B --get-file
Само испиши преузету датотеку података.
.SH ПОВРАТНА ВРЕДНОСТ
.TS
r l.
0	Нема грешака.
1	Неисправни аргументи командне линије или неисправно окружење.
2	Системска грешка.
3	Мрежна грешка.
4	Грешка рашчлањивања података.
.TE
.SH ВЕЗЕ
.TS
lb ci.
WeatherAPI	https://weatherapi.com/
.TE
.SH НАПОМЕНЕ
Ако користите
.B WEATHERHS_API_KEY_ENC
пазите да декриптован API кључ не садржи завршну нову линију, јер онда неће одговарати обрасцу за верификовање.
.P
Понашање алатке описано овде се заснива на понашању WeatherAPI услуге у време писања, и према томе оно може бити другачије у време када је Ви користите.
.SH ВИДЕТИ ТАКОЂЕ
.BR pcre (3),
.BR gpg (1)
